梁卓偉疫情下每周買餸當舉鐵 籲港人阿Q精神抗疫

新冠肺炎疫情肆虐本港半年，近日更有蔓延之勢，社會活動再度停擺。以往常到健身中心做運動的港大醫學院院長梁卓偉亦指，現時只可每天行樓梯，更將每周到街市買餸當成「舉鐵」鍛鍊，提醒港人抗疫半年需苦中作樂，發揮阿Q精神做到身心健康。

港大醫學院院長梁卓偉接受馬會刊物《駿步人生》訪問時，提到疫情下生活亦如其你他市民般需耍調整，以往常到健身中心做運動，現亦只可日日行樓梯，亦將行街市當作鍛鍊：
"我每周買一次餸，菜、肉、魚，通通買齊，不能做健身，當成「舉鐵」訓練也很不錯。"

他補充，抗疫半年，早前發表報告反映港人抑鬱焦慮情況屬前所未有嚴重，港人需發揮「阿Q精神」，要苦中作樂，盡量做到平常心，認為港人於這方面是很強：
"苦時，要挖苦自己；要跟朋友傾訴，要找比我更苦的朋友吃飯；開心時，也別得意忘形。"

梁卓偉表示，未來傳染病的防控工作，是要於衞生防護中心基礎上，加強及擴追蹤隊伍及進行全面電子化，同時需於收集數據及保障私隱上多作平衡；又期望未來阪疫可藉與大灣區的夥伴合作，做到「前舖後廠」佈局。

他解釋，香港有人才，可於前方做科研及臨水測試，藥廠大疫苗廠看到大灣區生產潛力，就會願意投資作更大發展。

大灣區宣傳大使？

戴口戴講唔講到價？

帶罩講唔到野

政府做唔撚到嘢，你就叫啲人阿Q 精神自欺欺人，覺得大家「齊心抗疫」玩精神勝利法

而家玩緊精神抗疫？念力抗疫？

戴咗都要除返

呢條仆街, 當初堅持話唔戴口罩

要苦中作樂

見到藍屍回歸塵土群組不知幾開心

呢條醫生都唔係嘅廢鳩

佢去撚咗邊？俾人炒咗？

做保皇做到智力都低埋, 收皮啦

戇Q

阿Q精神幾時變咗做好嘢

呢條友害人不淺

屌司機佢就最叻

佢知唔知乜野叫阿 Q 精神呀，onL9 架條友？

買餸當成「舉鐵」鍛鍊
D餸可以有幾重

魯迅明明係屌緊阿Q精神
今時今日可以變成正面嘢拎出嚟講
簡直刷新咗精神勝利法，我諗魯迅本人都寫唔出

呢個正宗西人
當初話戴口罩講唔到野
得佢一個專家係政治凌駕科學，其他都敢叫人戴口罩

我都諗緊

d gym room可以執哂佢，以後叫班gym撚幫屋企買餸當舉鐵

梁卓偉 又咩水？

咁多專家信邊個好

又袁國勇又許樹昌又何柏良